人民銀行發「非銀行支付機構條例」 徵求意見稿 ‘非銀行支付’兩大機構最多50%巿場佔有率

該條例詳細規定市場地位支配情形，只要符合1個非銀行支付機構在非銀行支付服務市場的市場份額達到33.33％；2個非銀行支付機構在非銀行支付服務市場的市場份額合計達到50％；3個非銀行支付機構在非銀行支付服務市場的市場份額合計達到60％等其中一種情形，人行可商請國務院執法機構對其採取約談進行預警。

電子支付市場方面，則是符合1個非銀行支付機構在全國電子支付市場的市場份額達到50％；2個非銀行支付機構在全國電子支付市場的市場份額合計達到66.67％；3個非銀行支付機構在全國電子支付市場的市場份額合計達到75％等其中一種情形，人行可商請國務院執法機構進行審查。

原文

今日追咗巴巴嘅真係恭喜哂

抖音支付在中國上線 主要用於 App 內交易

驚閪 一早price in左啦

美股baba都未有事你驚春咩

想知佢33.33%,50%,66.67%點計出來

從官方持有率計算

党話係就係